\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\begin{document}

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth} % Left column with your name and title, change the width as needed
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Alin}}}}} % First name

	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Trandafir}}}}} % Last name

	\vspace{6pt} % Vertical whitespace

	{\huge Desarrollador Full-Stack Senior} % Career or current job title
\end{minipage}
\hfill % Automatic horizontal whitespace
\begin{minipage}[t]{0.27\textwidth} % Center column with the first column of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\icon{MapMarker}{12}{Zaragoza, España}\\
	\icon{Phone}{12}{+34 653 751 742}\\
	\icon{At}{12}{\href{mailto:alin\_trandafir@icloud.com}{alin\_trandafir@icloud.com}}\\
\end{minipage}
\hfill % Automatic horizontal whitespace
\begin{minipage}[t]{0.27\textwidth} % Right column with the first column of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\icon{Globe}{12}{\href{https://end.works}{end.works}}\\
	\icon{Github}{12}{\href{https://github.com/ender-null}{ender-null}}\\
	\icon{Linkedin}{12}{\href{https://linkedin.com/in/alin-trandafir}{alin-trandafir}}\\
\end{minipage}

\vspace{0.5cm} % Vertical whitespace

\cvsect{¿Quién soy?}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth} % Left column with the introduction text
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	Soy un desarrollador full-stack senior con \textasciitilde{}8 años de experiencia construyendo aplicaciones web y móviles escalables con TypeScript. Tengo experiencia profunda en Angular, React y React Native, trabajando en SPAs complejas, sistemas de componentes compartidos y aplicaciones en producción en entornos empresariales y de alto tráfico.
    \\
    Valoro la arquitectura limpia, la calidad del código y la mantenibilidad. Me siento cómodo liderando la dirección técnica, tomando decisiones de arquitectura y haciendo mentoría, así como siendo responsable de funcionalidades de principio a fin de forma autónoma --- desde el diseño y la implementación hasta las pruebas y el despliegue. Disfruto trabajando con equipos multidisciplinares y me adapto bien a entornos remotos y distribuidos.
    \\
    Desde finales de 2024, trabajo de forma independiente, desarrollando y publicando mis propios productos y colaborando con clientes.
\end{minipage}
\hfill % Automatic horizontal whitespace
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} % Right column with the skills bar chart
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\begin{barchart}{5.5}
		\baritem{TypeScript / JavaScript}{100}
		\baritem{React}{90}
		\baritem{Angular}{90}
        \baritem{React Native}{80}
		\baritem{Node.js}{60}
        \baritem{Docker}{60}
	\end{barchart}
\end{minipage}

\cvsect{Soft Skills}
\begin{center}
Liderazgo técnico\slashsep Colaboración multidisciplinar\slashsep Metodologías Agile / Scrum\slashsep Experiencia en equipos internacionales\slashsep Trabajo en remoto\slashsep Gestión de proyectos\slashsep Resolución de problemas
\end{center}

\cvsect{Experiencia}

\begin{entrylist}
	\entry
		{Nov 2024--Actualidad}
		{Desarrollador Full-Stack}
		{Freelance}
		{Desarrollé y publiqué \textbf{Zierzo} y \textbf{LoveLust}, dos aplicaciones móviles en producción disponibles en el \textbf{App Store y Google Play}, con almacenamiento seguro, funcionalidades en tiempo real, analíticas y monetización por suscripción --- LoveLust alcanzando más de \textbf{13.000 usuarios activos mensuales} en su mejor momento. También desarrollo \textbf{sitios web para pequeños negocios locales} como restaurantes y tiendas. Gestiono el ciclo de vida completo del producto: \textbf{arquitectura}, \textbf{CI/CD}, \textbf{pruebas} y flujos de publicación en las tiendas. \\
        \texttt{React Native}\slashsep\texttt{Expo}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{RevenueCat}\slashsep\texttt{HealthKit/Health Connect}\slashsep\texttt{EAS}\slashsep\texttt{Firebase}\slashsep\texttt{i18next}}
	\entry
		{Oct 2022--Nov 2024}
		{Ingeniero de Software}
		{Aimsun}
		{Fui responsable de los módulos principales de una \textbf{plataforma SaaS} de extremo a extremo --- autenticación, cuentas, suscripciones, licencias y MFA --- dentro de un equipo multifuncional. Desarrollé herramientas internas para \textbf{facturación}, \textbf{permisos} y administración de usuarios. Contribuí a bibliotecas de autenticación compartidas e interfaces de visualización de datos en tiempo real, colaborando estrechamente con producto y diseño a lo largo del ciclo de vida completo de las funcionalidades. \\
        \texttt{React}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{Next.js}\slashsep\texttt{i18next}\slashsep\texttt{MapBox}\slashsep\texttt{GitLab CI/CD}\slashsep\texttt{Cypress}}
	\entry
		{Dic 2021--Oct 2022}
		{Desarrollador de Software}
		{Viewnext}
		{Desarrollé una \textbf{plataforma de reservas de puntos de carga para vehículos eléctricos} para una importante empresa energética nacional. La plataforma permitía a los usuarios consultar estaciones y tomas disponibles en un mapa interactivo y gestionar todas sus reservas. Contribuí a una \textbf{biblioteca de componentes compartida}, cumpliendo requisitos de calidad estrictos como cobertura de tests casi total y ausencia de code smells. Hice mentoría y apoyo a desarrolladores junior con poca experiencia. \\
        \texttt{Angular}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{RxJS}\slashsep\texttt{Jenkins}\slashsep\texttt{GitLab CI/CD}}
    \entry
		{May 2021--Dic 2021}
		{Desarrollador de Software}
		{adidas}
		{Reemplacé herramientas internas heredadas por un \textbf{editor de contenidos} moderno, reduciendo significativamente la fricción editorial. Introduje la \textbf{internacionalización} y optimicé los flujos de traducción en toda la plataforma. Trabajé en un entorno Agile junto a equipos de diseño, contenido e ingeniería. \\
        \texttt{React}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{Redux}\slashsep\texttt{i18n}}
    \entry
		{Dic 2019--May 2021}
		{Desarrollador de Software}
		{Telefónica / Eleven Paths}
		{Lideré la migración de una plataforma de gobernanza y gestión de riesgos a una arquitectura moderna con \textbf{Angular}. Entregué funcionalidades empresariales, mejoré la coherencia de la experiencia de usuario y mantuve servicios backend para informes y modelado de riesgos. \\
        \texttt{Angular}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{RxJS}\slashsep\texttt{Java}\slashsep\texttt{i18n}}
    \entry
		{Oct 2017--Dic 2019}
		{Desarrollador de Software}
		{Ingenia Sistemas Avanzados para el Transporte}
		{Desarrollé dos productos principales para empresas privadas de autobús. El primero fue una \textbf{plataforma de venta de billetes personalizable por operador} con descuentos, múltiples métodos de pago y posibilidad de integración mediante iframe en sitios web de terceros. El segundo fue una \textbf{herramienta de back-office interna} para gestionar estaciones, líneas, servicios, conductores y vehículos, con generación dinámica de rutas mediante la \textbf{API de Google Maps}. También contribuí a una aplicación móvil con llegadas en tiempo real y alertas. \\
        \texttt{Angular}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{RxJS}\slashsep\texttt{Cordova}\slashsep\texttt{Stripe}\slashsep\texttt{i18n}}
    \entry
		{Mar 2017--Sep 2017}
		{Desarrollador de Software}
		{Rananegra}
		{Desarrollé sitios web dinámicos con un CMS modular y componentes interactivos personalizados. Creé una herramienta de automatización de emails con facturación por suscripción. \\
        \texttt{Symfony}\slashsep\texttt{Angular}\slashsep\texttt{TypeScript}\slashsep\texttt{Stripe}}
\end{entrylist}

\cvsect{Formación}

\begin{entrylist}
	\entry
		{2014 -- 2016}
		{Grado en Desarrollo de Aplicaciones Multiplataforma}
		{CPIFP Los Enlaces}
		{}

    \entry
		{2012 -- 2014}
		{Grado en Sistemas Microinformáticos y Redes}
		{CPIFP Los Enlaces}
		{}

    \entry
		{2025}
		{Google Cloud Professional Cloud Architect}
		{Formación San Miguel}
		{}

    \entry
		{2025}
		{Oxford Test of English -- Advanced (C1)}
		{Kings Corner English School}
		{}
\end{entrylist}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth} % Left column width
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\cvsect{Idiomas}

	\textbf{Español} --- nativo\\
	\textbf{Inglés} --- C1\\
	\textbf{Rumano} --- nativo
\end{minipage}
\hfill % Automatic horizontal whitespace
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth} % Center column width
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\cvsect{Proyectos}
	\textbf{\href{https://zierzo.end.works}{Zierzo}} es una aplicación de movilidad urbana y ocio para Zaragoza que ofrece \textbf{información de transporte público en tiempo real}, detalles de rutas y cartelera de cines locales, desarrollada con un fuerte enfoque en el rendimiento, la escalabilidad y la usabilidad cotidiana.

    \textbf{\href{https://lovelust.end.works}{LoveLust}} es un \textbf{tracker de bienestar e intimidad centrado en la privacidad}, diseñado para uso personal --- alcanzando más de \textbf{13.000 usuarios activos mensuales} en su mejor momento. Ambos proyectos fueron desarrollados de principio a fin con \textbf{React Native y Expo}, integrando gestión de estado, analíticas, monetización y servicios backend.

\end{minipage}
\hfill % Automatic horizontal whitespace
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth} % Right column width
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\cvsect{Voluntariado}
	Fundé y lideré la \textbf{Asociación Juvenil Brovrashgka}, centrada en el \textbf{anime y la cultura pop japonesa}. Organicé múltiples eventos culturales, talleres y actividades comunitarias con asistencia creciente. Gestioné la \textbf{planificación de proyectos}, \textbf{presupuestos}, \textbf{voluntarios} y la logística de eventos. Coordiné equipos, establecí colaboraciones y ofrecí actividades atractivas para la comunidad local.
\end{minipage}

\end{document}
